Mastercard 與 Visa 前景分析

本文經刪減

One such example is Visa(V) and Mastercard (MA). Shares saw their price drop as much as 37% and 42%, respectively, from their earlier highs. The declines, especially for Mastercard, were more violent than the overall market, part of which could be attributed to their premium valuation at the time

Pricing power
Pricing power remains invincible. Processing fees can be split into two sides—wholesale and markup fees.

1. The first one is non-negotiable. This fee is identical no matter what processor you're using. Credit cards usually carry a higher wholesale fee too. We have all seen customers emptying supermarket isles as they buy in bulk. There is a higher chance of using a credit card, as a result of earning higher rewards, further boosting the processors' wholesale volume. Moreover, since no additional cost is incurred to conduct these transactions, net profit margins are driven higher, further boosting profitability.
2. Markup fees will vary depending on the processor. But this fee can be negotiated (e.g., firms with higher volumes can ask for lower fees). Card processors and payment gateways charge their own markup fees. Pricing power here remains strong, since Visa and Mastered essentially run a duopoly, with no competition to allow for pricing pressure.

Inflation
Last Friday afternoon, President Donald Trump signed into law a historic $2 trillion stimulus package to aid the American public and the US economy to fight the overwhelming spread of Covid-19. However, many investors and policymakers have expressed their worries. The question arises as to whether such a stimulus is "affordable," and whether it will cause government debt crises and a subsequent rise in inflation. While a debt crisis would cause everyone trouble, on the inflation part, Visa and Mastercard have their investors' back covered. In fact, the duo will never be impacted negatively by inflation. On the contrary, it will expand its profitability even further, since processing fees work on a percentage basis.

Attractive Valuations

Let's consider Mastercard's updated guidance, for example. The company sees Q1 revenue growth in low single digits and a currency headwind impact at ~2%. Considering a low single-digit growth rate for this quarter, overall revenue growth for the year could still account for the north of 5%. Moreover, profitability should remain intact, as the company doesn't need to take action (e.g., advertising) to fuel growth later on. The same should apply for Visa as well. Personally, I don't see how a year of slightly less revenue growth justifies such a violent price drop. Therefore I see both companies trading at a significant discount at FPE of ~30, considering their well-known long-term growth prospects and impenetrable moat.

Repurchase

Finally, the price decline may even turn out to be beneficial for long-term shareholders. Both Visa and Mastercard have a unique love towards share buybacks. The companies have been aggressively canceling the shares out of the market, increasing their programs annually. As you can see in the graph below, both companies have reduced their shares outstanding by more than 30% over the past ten years. If anything, this period in time should allow management teams to scoop up additional shares on the cheap, further boosting EPS, and reducing forward PEs.

The future

Visa
The reason I like Visa's acquisitions is that these kinds of solutions are used in the background, where Visa can build a powerful ecosystem of products to promote through its powerful brand and market leverage. Investors have been constantly discussing the idea of, say Visa purchasing Square (SQ), since it owned a small equity piece in the first place. However, Point Of Sale companies like Square, face fierce competition, since they operate on a very crowded space. Therefore Visa's choice to pursue the digital ecosystem path is, in my view, the better road towards future growth.

Mastercard has followed a similar path, enriching its portfolio through a series of acquisitions.

Similarly to Visa, Mastercard has taken the digital path towards adding solutions for merchants and financial institutions that can unlock synergies with their processing networks. Considering their incredibly strong cash flows, I expect both companies to continue seeking more growth avenues through purchasing other firms. Staying pure digital seems like a wise choice as well.

醬汁:

全英 唔想睇

簡單一句：可入

買股係講信念,如果聽人講兩句就買既話,震你10%就驚驚青青咁走人,
但自己了解完,權衡利弊之後,先有信念做到長渣,成為香港巴老

總結係入定唔入
如入，入邊隻

呢兩隻 有買貴冇買錯

簡單講，vm個growth其實真係睇retail performance,佢同經濟狀況係align,市道好就利好consumer market,係歐美相對偏向cashless市場來講除左vm amex真係唔到alipay呢啲低技術去玩
衰d講，就算經濟差，基本買野就算班窮鬼都係碌住卡找min pay咁過日子，d客還唔到錢又唔關card asso事，handling commission袋袋平安

一日未到未來科技咁biometric交易都睇唔到credit card network會蝕
不過二揀一會揀visa,佢project handling比master全面，master好多諗頭會比較易中伏蝕錢

V is a good stock but just can’t think repurchases can be a reason to buy 😂😂

個人會揀MA
之前睇過有人寫佢地CEO既訪問
個印度CEO對電子貨幣市場行動好積極

睇怕黎緊5年內都唔會有咩回購動作
不過唔止呢兩間

呢D慢牛股,
唯一要驚既只有熊市,
但係新入市既人細注熟悉市場既好選擇

Big data ??

邊方面既問題?
呢篇文講D野全部都好簡單既基本面野only

paypal點睇？升到痴線喎
仲有square呢？

Etf IPA點睇

靚股,增長快,特別SQ
但長期投資建議等earning睇吓CFO個guidance再決定
零售一死,SQ都死

咩來,唔識

都買啦，VISA環球強,MASTER歐洲強

買左都係等零售市道正常

未必，SQ做網店幾乎必備，疫情對網店幾利好

網店我唔知,咁要連埋SHOP睇?
我淨係SQ係做部機俾人拍卡俾錢

Axp點睇？

SQ做網店checkout，收費比stripe同PayPal低

利申：我有用加有持有

AXP點睇

打錯
IPAY

見唔到有咩優勢(?)
好似做既客高級D
但上文講到MA,V既優勢係食多D交易量,食個MIN FEE
佢地唔洗宣傳都自動有客上門,AXP呢樣似乎做唔到

AXP市場份額無得比，但勝在市場定位獨特

但係要小心AXP不只做交易系統，亦有發卡批credit limit放貸，小心熊三有信貸違約潮

MA,V勝在有銀行幫手拓展生意+承擔風險
自己純粹食交易手續費，坐嚮度收錢

APX就做埋銀行果份

ETF冇乜問題,風險再減低D添
但我係一個淡友,如果經濟唔好,MA/V感覺比大包圍好,壟斷有好處

兩者現時股價離歷史高位仲有超過兩成
不過而家買都要等返肺炎無事全球經濟復甦先有運行
而家當儲貨

係吖
作為淡淡,唔睇好後市,雖然E家個市脫離左實際
但出文係希望俾新入市既師兄細注熟悉市場

lm

有冇中文

好文，幫推

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

以下為msn 新聞

香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

作為淡淡+1 好尷尬
睇到D靚股已經折讓，但心諗應該仲可以跌
一陣美帝托市又無位入 都唔知點好

比你搞到我想課金睇篇文 well written

冇吖
其實篇文好基本既野來
用字都唔算深
當係股票介紹就差不多
我英文都不好

咁等起碼坐三年喎

係吖
SEEKINGALPHA好地方來
好多文章都係前幾日會免費,之後先收費,
可以將鍾意既股先add watchlist每日望吓有冇新料

postcode不要亂填，住香港地址就填000000

佢邊類article 要收費？ 之前有friend 比過link 都免費

Lm

VISA MASTER 仍然世界通行
UNION係支那想食左個市場
仲有電子交易都會令信用卡個餅分薄左
QRCODE 電子交易 可能都未必爆出 要睇之後仲有冇新IDEA
一爆發個概念可能就食晒上面既市場

V現價搵唔到位入 日日升

一般黎講好似10日,因為我仲睇到4月15號既文章,但14號就唔得了

trade war phase 2好似話開放中國金融市場俾MA/V
唔知會搞成點呢

MA之前270買300幾放左
依家未敢入住，短期未會上300

但我睇呢篇文又完全唔洗錢

自膠 你果篇article instead of news

crypto當真錢咁駛可係一個方向，人人一個hash wallet碌

我諗要去到ww3 以d大事先有機會轉crypto

我有個On9方法睇到D鎖左嘅舊文

但sq 仲要唔要俾手續費 visa master 呢啲信用卡

因為用sq客戶係咪都係用信用卡找數?

Google 左 SQ.... SQ 好似唔多地區有業務得美加英澳日 以行都發展左十幾年d 餅越分越薄，太大競爭好難打入對手強既市場

一定要俾，爭在直接定間接俾ja

呢篇文高汁程度拍得住iu同yeri

入支那有消息未

二揀一點揀好

簡單問一句，樓主持有幾多？

兩隻都買
越跌越溝 十年後你會跪係到多謝我

可惜港股冇得買

申請美股acc
呢兩隻正野黎 冇得輸 好快上$200

銀聯全世界咁多人用？？？

識幾個基金經理都鐘意買V多d

銀聯已經過大師

絕大部份既銀聯交易咪係大陸

SQ V MA 三隻邊隻就大機會搞埋virtual bank

其實一路諗緊M 同V 會唔會遲早比人disrupt 到，因為佢既handling fee 太高，同埋用信用卡唔係真係咁安全同方便，成個customer front 既體驗都未係話好好，除左contactless 之外同10年前體驗無咩分別

就算支付寶都係要連番信用卡

e Wallet 係以家 VM 最大競敵。但只for 自己國家係睇apple 或者Google 會唔會自己攪一個全球通行既真wallet 好似支國咁藍綠真係打抵左自己支聯

試想下如果有個人做到一條龍，seamless customer experience, elon musk 都話過想paypal 係咁，不過可惜佢玩左一陣就玩其他

Apple 或者Google 佢只要每一個國家搵到銀行係幫佢做settle 其實真係可以唔駛vm

而家暫時仲係，但因為成個體驗太差，油水又多，好大市場，真係有機會比其他人入佢，我唔係好熟v 同m 既護城河係未真係新科技/apple,google都disrupt 唔到佢地既地位

慣性已經係最大既護城河
望下telegram 可以寫bot functional 上已經完全勝過whatsapp
但係望下而家邊個係主流？

邊間銀行勁到可以係全球各國都有分支？

巴打,SQ 你係自己加入個網定係比錢人一條龍.paypal 好撚貴,教下我得唔得

咁function 唔係一切，我覺得perceived value to customer 先係主因，就睇下黎緊有無公司disrupt 到V/M,對比V/M 我覺得APPLE/google既stock 易明d,因為你起碼易d 明佢地既產品value,知道佢地有咩新innovation

題外話paypal真係好垃圾 買馬會野 同gmarket 用過真係狗也不屌 外幣改左冇得熄auto fx conversion

講番一條龍就算做到都係visa ma自己做返 因為冇其他機構有全世界咁多個國家都有credit 去處理咁大既transactions

先利申冇惡意 主要想說服你科技股比起消費股難理解

你知唔知gcp 既市場份額係幾多 比azure 搶左幾多？ 作為developer 又揀aws唔揀gcp?
iPhone 市佔每況愈下
Mac 開始唔用intel cpu 自己黎
Competitors 多到阿媽都唔認得

科技股既複雜性我作為it dog 都唔認識得晒

相反講返
MasterCard 我就知佢可以從人既行路姿勢黎做biometric authentication
Visa 就同amazon 合作用手掌比錢
簡單直接易明

結論：買入並持有

高買低賣

佢將圖2018, 2020 大師超越番

我就係想要呢d,大家理性交流下，學到好多野
我都成日諗買唔買v/m, 但礙於對兩間公司認識同exposure 真心唔多，同access to relevant information 真係難d
如果我揀我會揀我理解多d 既公司
google cloud 我理解佢係三間裡面後起之秀，我會諗佢做新side biz, 贏到係bonus,但我理解多d 既係我每日都用緊google search, youtube, doc,電話, 黎緊既ai, etc, 你會容易d feel 到佢既innovation, 例如youtube autocaption 而家比幾年前準左好多，因為ai 佢會愈來愈準,你自己係會容易d feel 到

第二，financials, google 無論valuation(pe/peg),balancesheet(debt/cash)係好過visa/master

師兄點睇？我都驚我片面左

相對visa/master,對作為customer 既我真係唔係親身感覺到佢進步左幾多
可能佢backend 做左好多野，可能佢既network monopoly 真係可以比佢食老本食成世唔駛做太多有益用家既野而唔駛take 太多risk
但對於作為用家既我用信用卡，始終到而家都唔係一個方便快捷又安全既方法

首先我非常認同 如果我揀我會揀我理解多d 既公司
我唔係話科技公司 e.g. Google/Apple 唔夠 消費股 V/MA, 只係科技公司更加難理解得深入
講番對google既理解,
"我每日都用緊google search, youtube, doc,電話, 黎緊既ai, etc, 你會容易d feel 到佢既innovation, 例如youtube autocaption 而家比幾年前準左好多，因為ai 佢會愈來愈準"
你呢段野係fact, 科技角度睇係完全正確
但係投資角度睇係要睇呢堆野既營利能力
youtube 為例, 從佢地最近成日搞乜撚野premium 煩住晒, 又借頭借路黃標人紅標人唔出廣告費, 就知佢其實唔係好賺到錢 (日常觀察, 我真心唔熟科技股, 客觀標準要睇財報)
D AI 好勁係真, 但again都要睇application同營利能力 amazon/alibaba AI勁得黎人地有網店有實體店可以apply google既application我只唸到gmail suggested replies, 你提到既youtube autocaption. 連佢最自豪既search result 其實都係請人排ranking.
營利能力強一定係cloud platform D機, 但最近走勢似乎比azure 用價格戰搶左好多市佔, 對GCP不樂觀, MSFT 將會因為azure 冒起而賺唔少錢(甚至price in左)
不過詳細都係你自己研究番 小弟從不沾手科技股
只買油企 消費股 直播股 銀行股 仲有JNJ(唔知點分類呢隻)

睇下相關新聞就會知
的確買股票由身邊熟悉/切身用到既開始係好事
最重要都係你提既 要買認識夠深既股票
望下原油寶, USO, TVIX 好多人其實係唔知買緊乜
我唔買睇少少都好似仲知得多過佢地

可能真係過去經驗影響，我買親銀行油股都結果唔理想（中石油/建行/hsbc),我幾年後事後檢討我覺得係因為我對公司理解太少所引致，我當然唔係要理解晒成間公司，呢樣係相對既，但起碼日常接觸到既科技公司做得好做得唔好，我自己既感覺會強d 先

但係巴老都比連登仔笑廢老

呢個我都明白點解d 人會中招，因為前幾日d 油低過20 蚊我都馬上睇下市場上有無岩etf 可以ride on 呢個wave,但一睇全部都係期貨合成etf，鬼知期油可以跌到負數，呢樣我同frd 討論，好彩交過學費，自己唔熟唔明既野真係唔好掂，簡單道理，但好多時知易行難

由巴廢老反口賣航空股我就解讀做油會仆直
佢3月8(定18) 話唔賣係因為得肺炎冇油價問題
航空公司對沖營運成本一定有買期油 所以係油企以外仆得最直既公司
所以我一睇到佢反口就已經賣晒油股

一定唔係火車頭不過起碼你可以等唔會買錯。。。有啲股票等唔到

Paypal?

連登一講

咁點解巴老唔賣油股走？

大師增長強勁啲

人地坐貨力強ma 又可以無限溝貨 strong hold番十幾年一定上番幾十蚊 再唔係就注資買起成間野
你等唔等到十幾廿年?

同埋人地brk 現金流咁強 又唔等錢洗 做咩要賣? oxy派息/息換股 都夠brk食啦
唔賣就浮動既帳面虧蝕 賣左就真係虧損

唔一定要只係一間做晒全球佢地只要係每個國家搵到銀行做結算就得user 自己國家就用果個貨幣結算其他國家就先計rate支那寶依家都係咁做你去到日本都可以俾支那寶個rate 都算唔錯

電子交易個底好多都係用返visa, master喎
定係我哋講緊嘅電子交易唔係同一樣嘢

應該話係比支那人用

清都係玩返港女啦

SQ 唔識
V, MA 唔直接參予銀行業務㗎喎

個人覺得sq有機d

e wallet 都係俾你放錢入去
V, MA係講緊交易網絡

醒起之前有ching拎master hedge visa

星期一不問價入

其實e Wallet 唔應該用信用卡去增值個Wallet 正常係link 你個net bank account 落去 係香港咁奇怪由8仔開始到藍綠都係可以俾你用信用卡去增值間接vm 講聲多謝晒#peanut#pi好似藍綠係會計角度我真係唔知佢點賺，就算你真消費佢可能都係攪手打個和only

網絡睇你起唔起到 ja open api 既世界冇咩野係冇可能係爭在有冇人肯做

加入自己網店，PayPal最on9，比錢要彈出彈入打一大堆野，彈走我好多客。
stripe或者square直接嵌入網頁，效果好好多

官網有教學，有現成code，唔難

支那人幾多啊，仲加埋大量提款卡。

但係只計正常國家（排除支那）應該真係你講咁

係，所以呢d代收款公司（2.9%-3.4%）比直接幫襯卡公司（2.5%）相比會貴少少，但勝在一個戶口咩卡都可以收（VISA,MASTER,AMEX,DINERS,DISCOVER,JCB,CUP），而且無月費

網絡我係指實體terminal
即係支那寶要加部機喺實體店先收到支那寶

依家出既 terminal 全部一體機做晒插碌嘟被嘟都係同一部機到做

咁點解佢又賣航空股？

我基本上都只有master card, 留名學野先

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

唉 1月高追左MA早排暴跌果陣panic sell左點知無再跌過

qr code 好似係分開
如果發展一個新嘅類似v, ma, union
我唔知成本係咪好高
但依家眼見嘅e wallet, virtual bank都係用返v, ma 網絡，連Google pay, Apple pay 都係
似乎要打破呢條護城河唔係咁易

之前有人講過下 話商務旅遊可能經過呢次疫情之後唔會回復到之前咁 因為zoom個d網上會議興起左 但呢d先係航空股搵最多錢
航空股前景已經冇之前咁好 核心價值改變左 所以巴神先會走 (巴神係價值投資 核心價值低左就會走)
油股既核心價值仲係到 中短期需求少左都係暫時性 可再生能源未完全取代到 你有冇見飛機/油輪/火箭係用可再生能源?

e wallet係debit性質 同credit card唔同
冇推動消費同放貸效果
銀行唔會落手大力推

但電動車普及
會令原油長遠需求少咗喎

香港可以將credit card limit批借錢已經行先一步，利申唔知其他國家有無拉
card asso你要當半finanical 唔可以同純technology company來睇
比較銀行佢業務foundation係紮實d(純consumer)
同其他gateway比佢係大部分payment process最尾個層 ，加上有credit層面，暫時真係未有咩衝擊到

好似巴神有推比亞迪 兩邊落注掛
人地計數我地唔明嫁啦
巴神傳說呢d信就跟 唔信就唔好跟

買Ipay算啦

菲比斯大把錢輸

同意

我公司都係用緊依隻新機，機後面有個鏡頭仲可以支援埋qr code(不過公司暫時唔受 qr code payment)，同埋部機直接連數據，唔洗放番落個底座度都連到銀行個network

依家已經可以一部機做到晒 但無可否認依一刻真係好難打破vm 條河 不過唔係打唔破支那2寶其實算係教材 如果幾qr 轉做apple Google nfc 就成件事好合理

依家部機插sim 唔駛再用電話線再多2-3年IoT 可能連sim 卡都慳返

大新同mastercard 推出咗tap on phone 手機裝個app就可以接受contactless payment 遲吓分分鐘連機都唔使

其實google 最強果樣野應該係big data
Ai 前設正正就係需要一堆數據
而且佢仲係科技龍頭
所以我覺得佢嘅潛力都係大嘅

NFC 本身就好方便，但唔知點解紅唔起

係架，但有時唔知點解唔係成日拍到，最終都要俾返個casher 插emv 所以有齊咁多隻方法最好

香港好多地方都唔收銀聯 反而去日本仲普及化過香港

算係難開發加上之前apple 自閉左自己既nfc 變左大部份都選左qr code 做主流劣幣推良幣

早排13x-14x掃入

Goldman有無機

諗諗電動車啲電點嚟

發電都唔係燒石油啦

我明你講乜，但人哋同時發展緊可再生能源啦

宜家燒石油夠曬平

可能就係難在呢樣嘢

竟然唔係大佬Bill

宜家入V定MA好啲？

兩隻都買
最緊要上左車先

所以要睇邊個做 apple 同Google 做就有機會同有說服力多銀行肯夾不過都好難講始終去到錢銀上個個國家監管力度唔同持份者有關加埋外匯管制問題可能以樣就係vm 既護城河

的確可以每個地區用唔同銀行
只係個行政成本會高 同本身唔用V/MA 想減省費用既理念背道而馳

航空股傷D 即使油好返仲要睇肺炎頭
航班減少 + 期油輸錢

石油股可以cut operation cost. OXY 都有傳以股代息佢都即刻賣
加上OXY 老破佢有現金做白武士 又可以買D一般人買唔到既優先股 航空公司未必比佢咁玩

It is very expensive for the companies to adopt the NFC enabled devices.

左膠: 碳排放高 唔俾

但人均消費額比同業低好多喎

APX個人均消額高好多

信念

seeking alpha 好野黎

預左差,但已經跌左好多,
再加多越黎越多洲開番, 唔覺得會再大幅跌

V 170入唔入好

俾個168你 入咗未

賣剩一股MA

想問下點申請直接幫襯卡公司收錢？

Blockchain 嘅世界

巴打識野 EMV

D Terminal/ pos 機
唔止 SQ, 美國 terminal vendor 已經好大競爭做 in-store payment，加上大陸又大把 vendor 做
早一兩年仲係推緊 smartpos 收哂 V M JCB unionpay Amex，連支那寶同八仔都有

依家新方向用普通 Android 收 contactless，連 terminal 都唔使

係香港應該係指銀行當然要係銀行開就好麻煩起碼攪你個幾月先開到

冇錯上面講SQ 我真係笑言不語無論offline定 online, SQ 以範都多競爭到暈SQ 係早7-8年前真係算出名行業lead 不過好似都係美加出名d 但依家真係少聽過同見過以間野既野

今晚睇升？

麵麵加持一定升

唔駛問
sure MA

SQ最大增長果範係SME loan + CashApp